В цилиндрическом сосуде, площадь дна которого $S_2$, плавает тонкостенный
цилиндрический стакан с площадью дна $S_1$ и высотой $h = 24\unit{см}$. Стакан
начинают медленно погружать в воду, измеряя зависимость приложенной силы $F$ от
перемещения $x$ стакана вниз относительно дна сосуда (\seefigref). Оказалось, что
силе $F_1 = 1{,}0\unit{Н}$ соответствуют два значения $x$: $x_{1, 1} =
1{,}5\unit{см}$ и $x_{1,2} = 7{,}5\unit{см}$, а силе $F_2 = 2{,}0\unit{Н}$ значения
$x$: $x_{2, 1} = 3{,}0\unit{см}$ и $x_{2,2} = 7{,}0\unit{см}$. Полагая, что
плотность воды $\rho = 1{,}0\unit{г/см}^3$, а ускорение свободного падения $g = 10
\mcsq$, вычислите:
\begin{enumcyr}
    \item массу стакана;
    \item площадь $S_1$ дна стакана;
    \item площадь $S_2$ дна сосуда.
\end{enumcyr}

Объёмом стекла, из которого изготовлен стакан, можно пренебречь по сравнению с
объёмом воды, которой можно наполнить стакан.

\answer{$0{,}8\unit{кг}$, $50\unit{см}^2$, $200\unit{см}^2$}
\tags{10, регион, статика, Архимед}